武漢肺炎詳細數據

1. 基本傳染數 R0
A more recent study is indicating a R0 as high as 4.08.[22]. This value substantially exceeds WHO's estimate (made on Jan. 23) of between 1.4 and 2.5[13], and is also higher than recent estimates between 3.6 and 4.0 and between 2.24 to 3.58 [23]. Preliminary studies had estimated Ro to be between 1.5 and 3.5 [5][6][7]

Based on these numbers, on average every case of the Novel Coronavirus would create 3 to 4 new cases.

2. 死亡率
The novel coronavirus' case fatality rate is currently estimated at around 2%, according to the WHO [16] on January 29, 2020. A prior estimate [9] had put that number at 3%, between 2% and 4%). Fatality rate can change as a virus can mutate, according to epidemiologists.

3. 潛伏期
Symptoms of the novel coronavirus (2019-nCoV) may appear in as few as 2 days or as long as 14

4. 感染統計
The median age of cases detected outside of China is 45 years, ranging from 2 to 74 years.
71% of cases were male.

5. 重症/死亡病人
Older people, and people with pre-existing medical conditions (such as asthma, diabetes, heart disease) appear to be more vulnerable to becoming severely ill with the virus.
Two patients in France who are now being treated in intensive care in Paris have been described as a young couple aged 30 and 31 years old, both Chinese citizens from Wuhan who were asymptomatic when they arrived in Paris on January 18
The China National Health Commission reported the details of the first 17 deaths up to 24 pm 22 Jan 2020. The deaths included 13 males and 4 females. The median age of the deaths was 75 (range 48-89) years.[21]

暫時最年輕死者都有 48歲

無報嗰 D 唔計

好耐之前都講緊有個36
呢7日冇公開數據

無錯
中共只係報左頭十七個死者

4.08.....之前係3.8
厲害了我的國

想講一句呢個r_0 係非常之唔準
佢係計由1月4號,27單
到1月25 號, 618 單來計個r_0
中間呢20倍升幅係拉到變4既主要原因
但大家都知1月4號係唔止得27單咁少
所以以呢段時間計r_0 既data mining 味好重

Feb 4:
China's National Health Commission (NHC) says that:
about 80% of those who died were over the age of 60.
75% had pre-existing conditions such as cardiovascular diseases and diabetes.

The formula they are using is: cumulative current total deaths / current confirmed cases. So, as of 24:00 on Feb. 3, the formula used was 425/20,438.
Based on this figure, the national mortality rate is 2.1% of confirmed cases.
There might be mild cases and other cases not reported.
97% of the country's total deaths (414) were in the Hubei Province.
Mortality rate in Wuhan was 4.9%.
Mortality rate in the Hubei Province was 3.1%.
Mortality rate nationwide was 2.1%.
Fatality rate in other provinces is 0.16%.
Deaths in Wuhan were 313, accounting for 74% of China's total.
Most of the cases are still mild cases, so there is no need to panic.
Asked why Wuhan was so much higher than the national level, the NHS official replied it was for lack of resources, citing as an example that there were only 110 critical care beds in the three designated hospitals where most of the cases were sent.
National mortality rate is basically stable, as of Feb. 4 at 2.1%, and it was 2.3% at the beginning of the epidemic, which can be seen as a slight decline.
From the analysis of death cases, it emerges that it is mainly male, accounting for 2/3, females accounting for 1/3, and is mainly elderly, more than 80% are elderly over 60 years old, and more than 75% had underlying diseases present such as cardiovascular and cerebrovascular diseases, diabetes and, in some cases, tumor.
Elderly people with basic diseases, as long as they have pneumonia, are clinically a high-risk factor regardless of whether it is a coronavirus or not, and the case fatality rate is also very high, so it is not that the case fatality rate of pneumonia is high because of the infection with the new coronavirus. This point must be explained to everyone, concluded the NHS official.[7]

February 6:
2 new cases in Canada (British Columbia): a man and a woman in their 30s. The man displayed only mild symptoms. Health officials said that young healthy people can have very mild symptoms that may manifest as a cold. LIVE details from Health Officals

望下個日子先啦

上面講左係頭十七個中共報左既死者

現時病人: 輕症 81% 重症 19%
康復 80% 死亡 20%

死亡率呢個term 有誤導成份，如果死亡率係around 2%, 咁痊癒率係咪98%？ 係咪代表感染者有超過9成機會痊癒？ 中國有1000人死亡，4000人痊癒. 數據證明，所謂2%死亡率唔係代表感染者的病故或然率....

睇最新既 active cases
似乎死亡率無可避免會上升